\section*{Vorwort}
Dieser Bericht ist im Rahmen meines Bachelor Studiums der Informatik an der Hochschule für Technik
Stuttgart entstanden.

Im fünften Semester habe ich ein sechsmonatiges Praktikum bei der Siemens Mobility GmbH in Erlangen
absolviert.
\bigbreak

Der Bericht wurde in LaTeX verfasst und unter Versionskontrolle gestellt. Der Quellcode ist
öffentlich auf GitLab zu finden und steht unter der Creative Commons Lizenz \textit{CC-BY-ND 4.0}.

URL zum LaTeX Code:

\url{https://gitlab.com/9Lukas5/hft-if5-bps-bericht}
\bigbreak

Besonders Danken möchte ich den Kollegen, mit denen ich gearbeitet habe. Ich wurde herzlich empfangen
und direkt ins Team integriert.

Die Abteilung nutzt zunehmend moderne Werkzeuge in und um die Softwareentwicklung. Dies hat mir
einen sehr wertvollen Meinungsaustausch über den Einsatz solcher Werkzeuge ermöglicht. Dafür bin ich
sehr dankbar.

\section*{Einleitung}
Das Cloud"=Computing hat in den letzten Jahren immer weiter zugenommen. So hat auch die Siemens Abteilung
in dessen Umfeld dieser Bericht entstanden ist, seine eigenen Server immer weiter reduziert und
in die Amazon Cloud migriert.

Dieser Bericht beschreibt die Entwicklung einer unternehmensspezifischen Bibliothek, um die
benötigten Cloud Umgebungen in den Amazon Webservices, objektorientiert zu Beschreiben. Die Basis
dafür war das neu entwickelte Cloud Development Kit von Amazon.
